<resources>
    <string name="app_name">List Pahlawan</string>
    <string name="abdul_muis">
        Abdul Muis adalah seorang sastrawan, wartawan, dan pejuang yang lahir pada 3 Juni 1883 di Sungai Pua, Bukittinggi, Sumatra Barat. Sempat belajar di sekolah kedokteran STOVIA Jakarta tetapi keluar, beliau menjadi pribumi pertama yang diangkat menjadi klerk (pekerja kantoran).

        Dunia sastra dan jurnalistik menjadi alat perjuangan Abdul Muis. Beliau mendirikan dan memimpin beberapa surat kabar serta aktif dalam pergerakan politik. Itulah sebabnya, dua tahun setelah wafat pada tanggal 17 Juni 1959, Abdul Muis mendapat gelar Pahlawan Nasional.
    </string>
    <string name="ki_hajar_dewantara">
        Terlahir dengan nama Raden Mas Sowardi Sorjaningrat pada tanggal 2 Mei 1889 di Yogyakarta, Ki Hajar Dewantara adalah tokoh penting dalam dunia pendidikan Indonesia. Beliau juga merupakan aktivis pergerakan kemerdekaan, kolumnis, politisi, dan pelopor pendidikan untuk pribumi.

        Pada tanggal 3 Juli 1922, Ki Hajar Dewantara mendirikan Perguruan Taman Siswa sehingga kaum pribumi memiliki kesempatan mendapatkan hak pendidikannya. Tanggal kelahiran beliau pun ditetapkan sebagai Hari Pendidikan Nasional. Beliau wafat tanggal 26 April 1959.
    </string>
    <string name="husni_thamrin">
        Muhammad Husni Thamrin lahir di Sawah Besar Jakarta, pada tanggal 16 Februari 1894. Meski berasal dari keluarga terpandang, beliau sangat peduli pada kondisi masyarakat Betawi. Saat menjadi anggota Gemeenteraad (Dewan Kota), beliau mengecam Belanda atas ketimpangan pembangunan di Batavia.

        Beliau adalah salah seorang pendiri PPKI. Saat menjadi anggota Volksraad (Dewan Rakyat), beliau meminta penghapusan istilah nederland indie, nederland indische, inlander, Indonesisch, dan Indonesier, tetapi ditolak Belanda. Pada tahun 1941, beliau ditangkap Belanda dan wafat tanggal 11 Januari 1941.
    </string>
    <string name="setia_budi">
        Lahir di Pasuruan, Jawa Timur pada 8 Oktober 1879, Ernest berdarah campuran Belanda-Jerman-Jawa. Walaupun berkebangsaan Belanda, kemanusiaannya terusik melihat penderitaan rakyat Indonesia. Melalui majalah dan surat kabar yang didirikannya, beliau melancarkan kritik pedas kepada Belanda.

        Pada tahun 1912, Ernest menjadi Ketua Indische Partij (IP). Bersama dua tokoh lain, Ernest atau Dr. Setiabudi dibuang ke Eropa. Sekembalinya ke Jawa, meski sempat kembali kembali berpolitik, beliau akhirnya memilih berjuang lewat pendidikan. Dr. Setiabudi wafat tanggal 28 Agustus 1950 di Bandung.
    </string>
    <string name="ahmad_dahlan">
        Kyai Haji Ahmad Dahlan memiliki nama asli Muhammad Darwis, lahir pada tanggal 1 Agustus 1868. Beliau pernah tinggal di Mekah dan banyak berinteraksi dengan para pembaharu Islam. Saat kembali, beliau mengubah namanya menjadi Ahmad Dahlan.

        Pada tahun 1912, beliau mendirikan organisasi Muhammadiyah di Kauman, Yogyakarta untuk mengembalikan umat Islam kepada tuntunan Alquran dan hadis. Walaupun mendapat penolakan keras, Muhammadiyah justru tumbuh makin besar. K.H. Ahmad Dahlan wafat pada tanggal 23 Februari 1923.
    </string>
</resources>
